msgid ""
msgstr ""
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"Project-Id-Version: \n"
"POT-Creation-Date: \n"
"PO-Revision-Date: \n"
"Last-Translator: \n"
"Language-Team: \n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Language: zh_CN\n"
"X-Generator: Poedit 1.8.8\n"

# "Dodging - Official translation didn't reflect the -ing. Fan one shows it's dodgING.
# Yet Rushing & Manueuvering (ID 2 & 3) both files didn't reflect the RushING and ManueuverING. "
msgid "Dodging"
msgstr "躲避中"

msgid "Rushing"
msgstr "冲锋"

msgid "Maneuvering"
msgstr "机动"

# "Official one has a mistranslation, Edit palette became ""Exit the component board"".
# Fan says Edit equipment storage."
msgid "Edit palette"
msgstr "编辑装备库"

# "Drop here to remove 
# Click to cancel edit
# Adapted from both translations."
msgid ""
"Drop here to remove\n"
"Click to cancel edit"
msgstr ""
"放到这里来移除\n"
"单击以取消编辑"

# Drop here to remove, Official puts it as "Drop here and remove"
msgid "Drop here to remove"
msgstr "放到这里来移除"

msgid "Upgrade"
msgstr "升级"

# Binding, official one says Keyboard position binding, fan says Weapon Group Distrubution. To be confirmed.
msgid "Bindings"
msgstr "武器组分配"

# Save. Fan version is more commonly used term in UI.
msgid "Save"
msgstr "保存"

# Discard. Official means to throw away… Adapted from fan version of Discard changes, but can do without "changes" appearing
msgid "Discard"
msgstr "放弃"

msgid "Cancel"
msgstr "取消"

# Save. Fan version is more commonly used term in UI.
msgid "Confirm Save"
msgstr "确认保存"

msgid "Confirm Exit"
msgstr "确认退出"

msgid "Warning: Not enough P to build this ship"
msgstr "警告：没有足够的P建造这艘飞船"

msgid "Exit"
msgstr "退出"

msgid "Help"
msgstr "帮助"

msgid "View Instructions ('h' or '?')"
msgstr "查看指南(’h’ 或 ’?’)"

# Controls, Official version says Operation. Fan means Game Controls.
msgid "Controls"
msgstr "游戏控制"

# Fan version means Change Editor's Controls. Official version means Change ship edit operation.
msgid "Change editor controls"
msgstr "改变编辑器的控制"

msgid "Export"
msgstr "导出"

msgid "Export ship as a file on your Desktop"
msgstr "将飞船导出到你的桌面"

msgid "Import"
msgstr "导入"

msgid "Import design from a file"
msgstr "从文件中导入飞船设计"

msgid "Test"
msgstr "测试"

msgid "Automatically test ship against similar ships"
msgstr "自动根据相似飞船对飞船进行测试"

msgid " WARNING: Acquire additional P"
msgstr "警告：获得额外的P"

msgid "Warning: exceeded max P"
msgstr "警告：超过了P的最大值"

msgid "Import Failed: wrong command block"
msgstr "导入失败：控制模块错误"

msgid "Unnamed Spaceship"
msgstr "未命名太空飞船"

#, c-format
msgid "Test Error: %s"
msgstr "测试错误：%s"

msgid "Sort"
msgstr "排序"

# Based on fan version. Removed the space between the letter and Chinese characters, to keep the style consistent with existing translation.
msgid "P Ascending"
msgstr "按P升序"

# Based on fan version. Removed the space between the letter and Chinese characters, to keep the style consistent with existing translation.
msgid "P Descending"
msgstr "按P降序"

msgid "Name"
msgstr "飞船名"

# Fan version reads more like the sorting terms.
msgid "Mass Ascending"
msgstr "按质量升序"

# Fan version reads more like the sorting terms.
msgid "Mass Descending"
msgstr "按质量降序"

msgid "Current Design"
msgstr "当前设计"

msgid "Child Spawn Order"
msgstr "子飞船生产顺序"

msgid "Design Storage"
msgstr "设计库"

# Ally adapted from official translation, keeping it consistent.
msgid "Ally Fleet Control"
msgstr "盟友舰队控制"

msgid "Player Fleet Control"
msgstr "玩家舰队控制"

#, c-format
msgid "WARNING Need %dR for metamorphosis"
msgstr "警告：需要 %dR 以改变飞船形态"

# Official one means "Not connected to factory." Fan is more accurate - there's no factory in the ship"
msgid "No Factory Attached"
msgstr "飞船上没有工厂"

msgid "Drop to copy"
msgstr "放到这里来复制"

msgid "Drop to swap"
msgstr "放到这里来替换"

msgid "Drop to place"
msgstr "放到这里来放置"

msgid "Press DELETE again to confirm"
msgstr "再次按DELETE键确认"

msgid "DELETE to delete"
msgstr "按DELETE键删除"

msgid "Alt-drag to clone"
msgstr "按下Alt并拖动来复制"

msgid "Uses encrypted blocks"
msgstr "使用加密模块"

msgid "Click to select waypoint"
msgstr "单击选择航路"

msgid "Unsafe Spawner"
msgstr "不安全的生产点"

msgid "Activated Spawner"
msgstr "正常运转的生产点"

# Station.
msgid "Damaged Station"
msgstr "损坏的空间站"

msgid "Wormhole"
msgstr "虫洞"

# The Official says agent as "special fleet", the fan translation says "worm hole fleet". Need confirmation
msgid "Agent"
msgstr "特种舰队"

# Not sure about the context. Official one says "Through …" , fan says "by …." / "via..."
#, c-format
msgid "by %s"
msgstr "由: %s"

msgid "ships"
msgstr "飞船"

#, c-format
msgid "Sector %dx%d"
msgstr "区域 %dx%d"

#, c-format
msgid "Controlled by %s"
msgstr "由 %s 控制"

msgid "No controlling faction"
msgstr "没有种族在控制"

msgid "Unexplored"
msgstr "未探查"

msgid "Map Overview"
msgstr "地图总览"

msgid "Inactive Station"
msgstr "闲置基地"

msgid "Spawner"
msgstr "生产点"

msgid "Resources"
msgstr "资源"

msgid "You"
msgstr "你"

#, c-format
msgid " Range %d"
msgstr "射程 %d"

msgid "Following"
msgstr "跟随"

msgid "Friendly"
msgstr "友方"

msgid "Neutral"
msgstr "中立"

msgid "Attacking"
msgstr "进攻"

msgid "Defending"
msgstr "防守"

msgid "TARGET LOCKED"
msgstr "目标已锁定"

msgid "Fleet: "
msgstr "舰队："

#, c-format
msgid "%d ships"
msgstr "%d 飞船"

#, c-format
msgid "%d drones, "
msgstr "%d 无人机，"

msgid "Orders"
msgstr "指令"

msgid "COMMAND MODE"
msgstr "指挥模式"

msgid "Back"
msgstr "返回"

msgid "<"
msgstr "<"

msgid "Select fleet or ship"
msgstr "选择舰队或飞船"

msgid "Select fleet"
msgstr "选择舰队"

msgid "Select ship"
msgstr "选择飞船"

#, c-format
msgid "Exported to '%s': %s"
msgstr "导出到’%s’：%s"

#, c-format
msgid "%s exported to '%s'"
msgstr "%s 导出到’%s’"

msgid "Export Failed"
msgstr "导出失败"

msgid "Importing..."
msgstr "导入中……"

msgid "New wormhole detected"
msgstr "探测到新的虫洞"

# Pending as for the Agent, Station's translation needs to be unified.
#, c-format
msgid "Agent '%s' destroyed %s of your stations"
msgstr "虫洞舰队'%s'摧毁了你的%s个空间站"

# Respawn/respawning has variants, the official one says Reproducing, the fan says reborning. To be confirmed.
msgid "Respawning..."
msgstr "重新生产中……"

msgid "Destroyed"
msgstr "已摧毁"

msgid "FAILED!!!!"
msgstr "失败！！！"

msgid "Loading"
msgstr "载入中"

msgid "Welcome"
msgstr "欢迎"

msgid "Left Stick"
msgstr "左摇杆"

msgid "Mouse / WASD"
msgstr "鼠标/WASD键"

msgid "Starting"
msgstr "正在开始"

msgid "Loading regions"
msgstr "正在载入地区"

msgid "Generating Map"
msgstr "正在生成地图"

msgid "Saving Game"
msgstr "保存游戏"

# Fan version reflects the -ing.
msgid "Saving Blueprints"
msgstr "保存蓝图中"

msgid "Finishing"
msgstr "正在结束"

msgid "Generating"
msgstr "正在生成"

msgid "Downloading"
msgstr "下载中"

msgid "Return To Game"
msgstr "回到游戏"

msgid "Options"
msgstr "选项"

msgid "Quit"
msgstr "退出"

msgid "Save & Quit"
msgstr "保存并退出"

msgid "Paused"
msgstr "已暂停"

msgid "Saving..."
msgstr "保存中……"

# O: Identity Confirmation; F: Personal profile.
msgid "Identify Yourself"
msgstr "身份确认"

msgid "What is your name?"
msgstr "你的名字是什么？"

msgid "What is your favorite color?"
msgstr "你最喜欢的颜色是什么？"

msgid "Launch"
msgstr "发射"

#, c-format
msgid "Slot %d"
msgstr "存档位 %d"

msgid "ERROR"
msgstr "错误"

msgid "LOCKED"
msgstr "已锁定"

# To keep consistent.
msgid "Select Faction"
msgstr "选择种族"

msgid "Destroy a capital ship from each faction to unlock"
msgstr "摧毁每个种族的主力飞船来解锁"

msgid "Warning: Hard mode"
msgstr "警告：困难模式"

msgid "Loading..."
msgstr "载入中……"

msgid " fleet only"
msgstr "仅限舰队"

msgid "OLD SAVE: regenerate"
msgstr "旧存档：重新生成"

msgid "ERROR: CORRUPTED"
msgstr "错误：已毁坏"

msgid "Regenerate World"
msgstr "重新生成世界"

msgid "Clear Slot"
msgstr "清除存档位"

msgid "Import Fleet"
msgstr "导入舰队"

msgid "Export as Fleet"
msgstr "导出为舰队"

# For "export as" , fan says it better, because it's "export as", not "save as" in the official translation. Adapted from fan.
msgid "Export as Mod"
msgstr "导出为游戏模组"

# For "export as" , fan says it better, because it's "export as", not "save as" in the official translation. Adapted from fan.
msgid "Export as Mod (create blocks.lua)"
msgstr "导出为游戏模组（并且创建blocks.lua）"

msgid "Select Save Slot"
msgstr "选择存档位"

msgid "Right click slot for options"
msgstr "右键点击存档位查看选项"

msgid "WARNING: Not connected to Steam"
msgstr "警告：未连接到Steam"

msgid "Using System save path"
msgstr "使用系统保存路径"

msgid "Warning: Steam Cloud did not finish syncing (restart game)"
msgstr "警告：Steam云未完成同步（重启游戏）"

msgid "Using Steam Cloud saves"
msgstr "使用Steam云存档"

#, c-format
msgid "%s/%s available"
msgstr "%s/%s 可用"

#, c-format
msgid "%d/%d files available"
msgstr "%d/%d 文件可用"

msgid "Really regenerate world for save slot?"
msgstr "确定使存档位重新生成世界？"

msgid "Really clear save slot?"
msgstr "确定清除存档位？"

msgid "Mod Export Failed (see log for details)"
msgstr "游戏模组导出失败（查看记录了解详情）"

#, c-format
msgid "Exported slot %d to %s\n"
msgstr "将存档位 %d 导出至 %s\n"

msgid ""
"\n"
"Edit blocks.lua in that directory to change block properties"
msgstr ""
"\n"
"在此目录中编辑blocks.lua文件以改变模块属性"

#, c-format
msgid ""
"\n"
"See %s for modding documentation"
msgstr ""
"\n"
"查看 %s 模组资料"

msgid "Steam Cloud storage is nearly full! Clear save slots to create space"
msgstr "Steam云存储空间不足！清除存档以释放空间"

msgid "Submit"
msgstr "提交"

msgid "Register"
msgstr "注册"

msgid "Log Out"
msgstr "登出"

msgid "Log In"
msgstr "登录"

#, c-format
msgid "Logged in as '%s'"
msgstr "登录为 ’%s’"

msgid "Connecting..."
msgstr "连接中……"

msgid "Not logged in"
msgstr "未登录"

msgid "Standalone Ship Builder"
msgstr "单机飞船建造者"

msgid "Clearing..."
msgstr "清除中……"

msgid "Start"
msgstr "开始"

msgid "Tournament"
msgstr "锦标赛"

msgid "Sandbox"
msgstr "沙箱"

msgid "Demo"
msgstr "演示"

msgid "Mods"
msgstr "游戏模组"

# Credits, revised as "production staff". Official syas "Scores", fan says "Thanks to"
msgid "Credits"
msgstr "制作人员"

msgid "Stay Here"
msgstr "留在这儿"

msgid "Follow Wormhole"
msgstr "跟随虫洞"

msgid "Abort"
msgstr "放弃"

msgid "Error: No unique blueprints in fleet"
msgstr "错误：舰队中没有独特设计图"

msgid "Fleet uses modded blocks, upload disabled"
msgstr "舰队使用了修改模块，已禁用上传"

#, c-format
msgid "Wormhole Connection Error: %s"
msgstr "虫洞连接错误： %s"

msgid "Log in to enable upload through wormhole"
msgstr "登录以启用通过虫洞上传"

msgid "Uploading..."
msgstr "上传中……"

# Official untranslated OK!.
msgid "OK!"
msgstr "确定！"

msgid "Login Failed"
msgstr "登录失败"

msgid "Enter username and password"
msgstr "输入用户名和密码"

msgid "Login"
msgstr "登录"

msgid "Username (Anisoptera Forums)"
msgstr "用户名（Anisoptera 论坛）"

msgid "Password"
msgstr "密码"

msgid "Music Volume"
msgstr "音乐音量"

# Adapted from fan version
msgid "Adjust background music volume"
msgstr "背景音乐音量调节"

# Basic gaming term. 
msgid "Sfx Volume"
msgstr "音效音量"

msgid "Adjust sound effects volume"
msgstr "调整音效音量"

msgid "Fullscreen"
msgstr "全屏"

msgid "Windowed"
msgstr "窗口化"

msgid "Fullscreen Window"
msgstr "全屏窗口"

msgid "True Fullscreen"
msgstr "真全屏"

msgid "Toggle fullscreen"
msgstr "全屏切换"

msgid "Frame Rate"
msgstr "帧速"

msgid "60 FPS cap"
msgstr "最高帧数 60"

msgid "No limiter"
msgstr "无上限"

msgid "VSync"
msgstr "垂直同步"

msgid "Adaptive Vsync"
msgstr "自动适应垂直同步"

msgid "Physics Updates Per Second"
msgstr "物理模型每秒刷新率"

msgid "Game simulation step rate"
msgstr "游戏模拟器步率"

msgid "Particle Effects"
msgstr "粒子效果"

msgid "Particle effects"
msgstr "粒子效果"

msgid "Background Graphics"
msgstr "背景图"

msgid "Disabled"
msgstr "禁用"

# Official one： Just Planets; Fan: Just Stars.
msgid "Just Stars"
msgstr "仅显示星星"

msgid "Stars and Halos"
msgstr "显示星球和光晕"

msgid "Post Processing"
msgstr "后加工"

# Official one says HDR rendering.
msgid "HDR Effects"
msgstr "高动态范围效果"

# Official one says "anti-shaking HDR rendering". Fan says Mixed color HDR effects. Edited from fan version as "Dithered(the graphics term) HDR effect"
msgid "Dithered HDR Effects"
msgstr "抖动高动态范围效果"

# Official one keeps the Bloom in English, and puts it as Bloom rendering. Fan one says "floodlight rendering". I searched on the internet, and found "full screen floodlight" is the common wording.
msgid "Blur Effect"
msgstr "全屏泛光"

msgid "Menus"
msgstr "菜单"

msgid "Bloom"
msgstr "Bloom渲染"

msgid "Line Quality"
msgstr "线条质量"

msgid "Aliased"
msgstr "锯齿"

# Fan says Fastest line smooth, whereas official one says "ensure running speed"
msgid "Fastest Smoothed"
msgstr "最快线条平滑"

# Fan says Finest line smooth, whereas official one says "ensure quality"
msgid "Nicest Smoothed"
msgstr "最好的线条平滑"

msgid "Language"
msgstr "语言"

msgid "Developer, (c) 2013-2016"
msgstr "开发者，(c) 2013-2016"

# Official one says Designer/Special effect production in the text of "Composer/SFX"…
msgid "Composer/Sfx"
msgstr "作曲/音效制作"

msgid "Production, Marketing"
msgstr "制作人，市场销售"

msgid "Additional Ship Design"
msgstr "额外飞船设计"

msgid "Alpha Testers"
msgstr "Alpha版测试人员"

msgid "Marketing Materials"
msgstr "营销材料"

msgid "QA"
msgstr "质量保证"

msgid "Localization"
msgstr "本地化"

msgid "Special Thanks"
msgstr "特别感谢"

msgid "Software and Assets"
msgstr "软件和资产"

#, c-format
msgid ""
"Kickstarter\n"
"Backers (%.1f%%):"
msgstr ""
"Kickstarter\n"
"赞助方 (%.1f%%)："

msgid "Reset Defaults"
msgstr "重置默认设置"

msgid "DELETE"
msgstr "DELETE键"

msgid "Select"
msgstr "选择"

msgid "ESC"
msgstr "ESC键"

# Need confirmation
msgid "Rebinding"
msgstr "重新绑定键位"

#, c-format
msgid "Press %s to clear"
msgstr "按下 %s 键清除"

#, c-format
msgid "Press %s to cancel"
msgstr "按下 %s 键取消"

msgid "Press any other key to bind"
msgstr "按其他任意键绑定"

msgid "Enabled"
msgstr "启用"

msgid "Deadzone Size"
msgstr "死区大小"

msgid "Adjust stick sensitivity"
msgstr "调节摇杆灵敏度"

msgid "Cursor Damping"
msgstr "光标阻力"

msgid "Adjust cursor movement smoothing"
msgstr "调节光标移动速度"

msgid "Menu Mouse Style"
msgstr "菜单鼠标样式"

msgid "Relative"
msgstr "相对定位"

msgid "Absolute"
msgstr "绝对定位"

msgid "Gamepad Type"
msgstr "手柄类型"

msgid "No Gamepad Detected"
msgstr "未检测到手柄"

msgid "Gamepad"
msgstr "游戏手柄"

# Need confirmation
#, c-format
msgid "%s for next tip"
msgstr "%s 下一个提示"

# Need confirmation
#, c-format
msgid "%s to continue"
msgstr "%s 继续"

msgid "Basic"
msgstr "基本"

# The -ing isn't shown in the O.
msgid "Flying"
msgstr "飞行中"

msgid "Editor"
msgstr "编辑"

msgid "<Unbound>"
msgstr "<未绑定>"

# Fan puts it better. Weapon group of … priotity.
msgid "Primary Group"
msgstr "第一优先级武器组"

# Fan puts it better. Weapon group of … priotity.
msgid "Secondary Group"
msgstr "第二优先级武器组"

# Fan puts it better. Weapon group of … priotity.
msgid "Tertiary Group"
msgstr "第三优先级武器组"

msgid "Auxiliary Group - automatically fire at selected target"
msgstr "辅助级武器组——会对选中的目标自动开火"

msgid "Point Defense Group - autofire at nearby targets, including missiles"
msgstr "定点防守组——对附近目标自动开火，包括导弹"

msgid "Autofire"
msgstr "自动开火"

msgid "Point Defense"
msgstr "定点防守"

msgid "Mouse Wheel"
msgstr "鼠标滑轮"

msgid "<Not Bound>"
msgstr "<未绑定>"

msgid "Blocks"
msgstr "模块"

msgid "Spaceships"
msgstr "太空飞船"

msgid "More Spaceships"
msgstr "更多太空飞船"

msgid "Space Sounds"
msgstr "太空音效"

msgid "LOADING"
msgstr "载入中"

msgid "View Workshop"
msgstr "查看创意工坊"

msgid "Publish"
msgstr "发布"

#, c-format
msgid "View %d Errors"
msgstr "查看 %d 错误"

msgid "Needs Update"
msgstr "需要更新"

msgid "Uploading"
msgstr "上传中"

# The -ing isn't shown in the O.
msgid "Creating Workshop Item..."
msgstr "创建创意工坊项目中..."

msgid "Workshop"
msgstr "创意工坊"

# O:Document; F: Description Document
msgid "Docs"
msgstr "文件"

msgid "Mod Load Log"
msgstr "模组载入日志"

#, c-format
msgid "%d Mods Loaded"
msgstr "%d 游戏模组已载入"

msgid "Top mods take precedence (drag to change order)"
msgstr "排列在前的模组会优先载入（拖动模组以改变顺序）"

msgid "Restart game to apply mod changes"
msgstr "应用模组变化需重启游戏"

msgid "Steam Workshop unavailable"
msgstr "Steam创意工坊不可用"

msgid "Engage My Target"
msgstr "与目标交战"

msgid "Fire at Will"
msgstr "自由开火"

msgid "Disengage"
msgstr "停止攻击"

# Released %s. O: Disengage fight; Fan: Release. Edited : Released
#, c-format
msgid "Released %s"
msgstr "释放了 %s"

msgid "Enabled Auto Zoom"
msgstr "启用自动缩放"

msgid "Disabled Auto Zoom"
msgstr "禁用自动缩放"

msgid "Enabled Auto Aim"
msgstr "启用自动瞄准"

msgid "Disabled Auto Aim"
msgstr "禁用自动瞄准"

msgid "Enabled Auto Target"
msgstr "启用自动锁定目标"

msgid "Disabled Auto Target"
msgstr "禁用自动锁定目标"

msgid "Cursor Rotates Ship"
msgstr "通过光标旋转飞船"

msgid "Absolute Controls, Cursor Rotates"
msgstr "绝对控制，光标旋转"

msgid "Keyboard Rotates Ship"
msgstr "通过键盘旋转飞船"

msgid "Ship Follows Cursor"
msgstr "飞船跟随光标"

msgid "Default HUD"
msgstr "默认控制面板"

msgid "Minimal HUD"
msgstr "迷你控制面板"

msgid "Disabled HUD"
msgstr "禁用控制面板"

msgid "Entered Command Mode"
msgstr "已进入指挥模式"

msgid "Entered Pilot Mode"
msgstr "已进入飞行模式"

msgid "Fleet Orders: "
msgstr "舰队命令："

# Mistranslation of O, "recuiting station is forbidden"
msgid "Can't recruit stations"
msgstr "无法招募空间站"

#, c-format
msgid "Need %d additional C to recruit"
msgstr "需要 %d 额外C进行招募"

#, c-format
msgid "Recruited %s"
msgstr "已招募 %s"

msgid "Not Enough Power"
msgstr "能源不足"

msgid "No Teleporter on Ship"
msgstr "飞船上没有空间传送器"

msgid "Current blueprint is locked"
msgstr "当前设计图已锁定"

msgid "Entered Wormhole"
msgstr "已进入虫洞"

#, c-format
msgid "Destroyed %s's fleet"
msgstr "已摧毁 %s的舰队"

# Unify term of Station.
msgid "Station"
msgstr "空间站"

#, c-format
msgid "Liberated %s"
msgstr "已解放 %s"

#, c-format
msgid "Reactivated %s"
msgstr "已激活 %s"

msgid "Transfer Resources"
msgstr "传输资源"

#, c-format
msgid "%s was destroyed by %s"
msgstr "%s 已被 %s摧毁"

#, c-format
msgid "%s was destroyed"
msgstr "%s 已被摧毁"

#, c-format
msgid "Destroyed %s"
msgstr "已摧毁 %s"

# Unity term of faction.
#, c-format
msgid "Faction %d unlocked"
msgstr "种族 %d 已解锁"

msgid "Unlocked Faction"
msgstr "已解锁派系"

msgid "Welcome back"
msgstr "欢迎回来"

msgid "Safe Journey"
msgstr "一路顺风"

msgid "Ship does not contain factory"
msgstr "飞船上没有建造工厂"

msgid "Child blueprint not defined"
msgstr "子设计图未定义"

#, c-format
msgid "Need %d additional R to spawn"
msgstr "需要 %d 额外的R进行生产"

msgid "No space around factory block to spawn"
msgstr "建造工厂模块周围没有生产空间"

msgid "Explored new sectors"
msgstr "已探索新区域"

msgid "Current blueprint uses encrypted blocks"
msgstr "当前设计图使用了加密模块"

#, c-format
msgid "Need %d additional P to metamorphosize ship"
msgstr "需要 %d 额外P以改变飞船形态"

#, c-format
msgid "No current blueprint - use '%s'"
msgstr "无当前设计图 - 使用 ’%s’"

msgid "Metamorphosizing ship"
msgstr "正在改变飞船形态"

msgid "Missile"
msgstr "导弹"

msgid "Torpedo"
msgstr "鱼雷"

msgid "Mine"
msgstr "地雷"

msgid "Seed"
msgstr "种子"

msgid "Drone"
msgstr "无人机"

msgid "missiles"
msgstr "导弹"

msgid "torpedoes"
msgstr "鱼雷"

msgid "mines"
msgstr "地雷"

msgid "seeds"
msgstr "种子"

msgid "drones"
msgstr "无人机"

# Official one says Block size; Fan says size.
#, c-format
msgid "Scale %d\n"
msgstr "尺寸 %d\n"

msgid "Resource Storage Unit\n"
msgstr "资源储藏单位\n"

msgid "Hull Section\n"
msgstr "船体部分\n"

msgid "Command Module\n"
msgstr "指挥模块\n"

# Fan version puts the Collection better. Adapted.
msgid "R Collection Range Booster\n"
msgstr "R收集范围扩展器\n"

msgid "Ship Production Unit\n"
msgstr "飞船制造单位\n"

#, c-format
msgid "  Damage: %.f/round\n"
msgstr "伤害：%.f/发\n"

#, c-format
msgid "  Splash Radius: %.f\n"
msgstr "溅射半径：%.f\n"

#, c-format
msgid "  Rate: %g rounds/sec\n"
msgstr "射速：%g 发/秒\n"

#, c-format
msgid "  Burst Size: %d rounds\n"
msgstr "连发弹药数：%d 发\n"

#, c-format
msgid "  Range: %.f\n"
msgstr "射程：%.f\n"

#, c-format
msgid "  Velocity: %.f\n"
msgstr "速度：%.f\n"

#, c-format
msgid "  Energy: %.f/shot\n"
msgstr "能量：%.f/次开火\n"

msgid "Supports vegetation\n"
msgstr "支援植物\n"

msgid "Seed\n"
msgstr "种子\n"

#, c-format
msgid "R Collection Range: %.f\n"
msgstr "R收集范围：%.f\n"

#, c-format
msgid "R Generation: %.1f/sec\n"
msgstr "R产生速率：%.1f/秒\n"

#, c-format
msgid "Teleporter Energy: %.f Energy/Mass\n"
msgstr "空间传送器能量：%.f 能量/质量\n"

#, c-format
msgid "R Capacity: %.f\n"
msgstr "R荷载量：%.f\n"

#, c-format
msgid "Melee Damage Multiplier: %.f%%\n"
msgstr "近战伤害加成：%.f%%\n"

#, c-format
msgid "Explode Radius: %.f\n"
msgstr "爆炸半径：%.f\n"

#, c-format
msgid "Explode Damage: %.f\n"
msgstr "爆炸伤害：%.f\n"

msgid "Auto-firing"
msgstr "自动开火"

msgid "Charging"
msgstr "填充弹药"

msgid "Projectile Weapon:\n"
msgstr "抛射性武器：\n"

# Fan puts it better as for the "spread".
#, c-format
msgid "  Spread: +-%.2f degrees\n"
msgstr "  扩散角度：+-%.2f 度\n"

#, c-format
msgid "  Charge time: %.1f secs\n"
msgstr "弹药填充时间：%.1f 秒\n"

#, c-format
msgid "  Min discharge: %.1f secs\n"
msgstr "弹药卸载时间：%.1f 秒\n"

msgid "Weapon Booster:\n"
msgstr "武器强化：\n"

msgid "Rate"
msgstr "射速"

# Velocity. In the official translation, the Rate and Velocity share the same translation.
msgid "Velocity"
msgstr "速率"

msgid "Energy"
msgstr "能量"

msgid "/shot"
msgstr "/次射击"

msgid "Damage"
msgstr "伤害"

msgid "Range"
msgstr "射程"

msgid "Explode Radius"
msgstr "爆炸半径"

msgid "Beam Weapon:\n"
msgstr "光束武器：\n"

# Typo in official translation.
#, c-format
msgid "  Healing: %.f/discharge\n"
msgstr "  修复：%.f/次发射\n"

#, c-format
msgid "  Damage: %.f/discharge\n"
msgstr "伤害：%.f/次发射\n"

#, c-format
msgid "  Tractor Force: %.f/discharge\n"
msgstr "牵引力：%.f/次发射\n"

#, c-format
msgid "  Energy: %.f/discharge\n"
msgstr "能量：%.f/次发射\n"

# Typo in official translation.
#, c-format
msgid "  Healing: %.f/sec\n"
msgstr "  修复：%.f/秒\n"

#, c-format
msgid "  Damage: %.f/sec\n"
msgstr "伤害：%.f/秒\n"

#, c-format
msgid "  Tractor Force: %.f/sec\n"
msgstr "牵引力：%.f/秒\n"

#, c-format
msgid "  Energy: %.f/sec\n"
msgstr "能量：%.f/秒\n"

#, c-format
msgid "Turret Speed: %.f degrees/sec\n"
msgstr "炮塔转速：%.f度/秒\n"

#, c-format
msgid "Regen Rate: %.1f %s/sec\n"
msgstr "再生速率：%.1f %s/秒\n"

#, c-format
msgid "Regen Energy: %.f/%s\n"
msgstr "再生能量：%.f/%s\n"

#, c-format
msgid "Acceleration: %.f\n"
msgstr "加速度: %.f\n"

#, c-format
msgid "Thrust: %.fK\n"
msgstr "推力：%.fK\n"

# Fan puts it better.
#, c-format
msgid "Torque: %.fK\n"
msgstr "扭矩: %.fK\n"

#, c-format
msgid "Shield Health: %.f\n"
msgstr "护盾生命值：%.f\n"

#, c-format
msgid "Shield Radius: %.f\n"
msgstr "护盾半径：%.f\n"

#, c-format
msgid "Shield Regen Delay: %.f secs\n"
msgstr "护盾再生延迟：%.f 秒\n"

#, c-format
msgid "Shield Regen Rate: %.f health/sec\n"
msgstr "护盾再生速率：%.f 生命值/秒\n"

#, c-format
msgid "Shield Regen Energy: %.f/sec\n"
msgstr "护盾再生能量：%.f/秒\n"

#, c-format
msgid "Energy Generated: %.f/sec\n"
msgstr "能量产生：%.f/秒\n"

#, c-format
msgid "Energy Stored: %.f\n"
msgstr "能量储存：%.f\n"

#, c-format
msgid "Health: %.f\n"
msgstr "生命值：%.f\n"

#, c-format
msgid "Mass: %.f\n"
msgstr "质量：%.f\n"

#, c-format
msgid "Regrowth: %.1f secs\n"
msgstr "再生长：%.1f 秒\n"

msgid "Projectile Weapon Cluster:\n"
msgstr "抛射性武器群：\n"

msgid "Block Limit Reached"
msgstr "已达到模块限制"

# Official translation didn't consider the localization. Yet fan one didn't consider consistency.
#, c-format
msgid "%3d Blocks Selected. Mass: %3.f, Health: %4.f, %4dP"
msgstr "选择了 %3d 个模块。质量: %3.f，生命值: %4.f, %4dP"

msgid "Tutorial"
msgstr "教学任务"

#, c-format
msgid "Finished %s Tutorial"
msgstr " %s 教学任务已完成"

#, c-format
msgid "Energy: %.f/%.f"
msgstr "能量：%.f/%.f"

msgid "^6R^7 Capacity Full"
msgstr "^6R^7 载荷已满"

msgid "^6Transferring^7"
msgstr "^6传输中^7"

msgid "Press '$transferRes' to trade ^6R^7 for ^3C^7"
msgstr "按 ’$transferRes’ 键以^6R^7交换^3C^7"

msgid "Activating..."
msgstr "激活中……"

msgid "MAX"
msgstr "最大"

msgid "Block already in palette"
msgstr "模块已存在于元件板"

# Official one didn't put as the common UI wording, fan one did. Fan one didn't bring out the decrypt though. Adatpted from both.
msgid "Not enough C to decrypt"
msgstr "没有足够的C来解密"

# Fan one puts it better. Omitted the space to keep the style consistent.
msgid "Not enough C to increase P"
msgstr "没有足够的C来增加P"

msgid "Maximum reached"
msgstr "已达到最大值"

msgid "Palette"
msgstr "元件板"

msgid "Databank"
msgstr "数据库"

# Adapted from both versions.
msgid "Click to add to palette"
msgstr "单击以添加至元件版"

msgid "Click to decrypt"
msgstr "单击解密模块"

# Fan puts it better as for the "drag"
msgid ""
"\n"
"Drag to rearrange"
msgstr ""
"\n"
"拖动以重新排列"

msgid ""
"Palette Block\n"
"Drag to rearrange"
msgstr ""
"元件板\n"
"拖曳以重新排列"

# Official translation has the problem with the term "drag."
msgid ""
"Empty palette slot\n"
"Drag from databank to fill"
msgstr ""
"清空元件槽\n"
"从数据库中拖动来填充"

msgid "Maximum P reached"
msgstr "已达到P的最大值"

msgid "Permanently increase P"
msgstr "永久性地增加P"

msgid ""
"Permanently increase P\n"
"Not enough C to increase"
msgstr ""
"永久性地增加P\n"
"没有足够的 C 来增加"

msgid "Resource Description"
msgstr "资源描述"

msgid "Map"
msgstr "地图"

msgid "Profile"
msgstr "个人档案"

msgid "Tutorials"
msgstr "教学任务"

msgid "Binding"
msgstr "绑定键位"

msgid "Fleet"
msgstr "舰队"

msgid "Arena Border"
msgstr "擂台边界"

msgid "Arena Size"
msgstr "擂台大小"

msgid "Asteroid Fill"
msgstr "小行星填充"

msgid "Asteroid Size (blocks)"
msgstr "小行星规模（模块）"

msgid "Plants"
msgstr "植物"

msgid "Off"
msgstr "关"

msgid "Green"
msgstr "绿色"

msgid "Blue"
msgstr "蓝色"

msgid "Pink"
msgstr "粉色"

msgid "Spikey"
msgstr "带刺的"

msgid "Time Limit"
msgstr "时间限制"

msgid "Rounds"
msgstr "回合"

msgid "Mode"
msgstr "模式"

# O: Battle Pool; F: Qualitfying Match. To be clarified.
msgid "Pool"
msgstr "战池"

# Single Elimination, fan puts it better.
msgid "Single Elimination"
msgstr "单败淘汰赛"

# Double Elimination, fan puts it better.
msgid "Double Elimination"
msgstr "双败淘汰赛"

msgid "Countdown"
msgstr "倒计时"

# Fan version considered localization.
#, c-format
msgid "%d wins, %d losses"
msgstr "%d次获胜，%d次失败"

#, c-format
msgid "%2d wins: %s"
msgstr "%2d 胜利：%s"

#, c-format
msgid "%d wins"
msgstr "%d 胜利"

#, c-format
msgid "%d Points"
msgstr "%d 分"

#, c-format
msgid "%d/%d ships"
msgstr "%d/%d 飞船"

#, c-format
msgid "Round %d of %d"
msgstr "第 %d 回合，共 %d回合"

msgid "PAUSED"
msgstr "已暂停"

msgid "Wins!"
msgstr "胜利！"

# Fan version considered localization, but Round isn't consistent.
#, c-format
msgid "Wins Round %d!"
msgstr "赢得了第%d回合的胜利！"

# Both translation didn't put the "comparable" well.
msgid "No comparable ships"
msgstr "没有可匹敌的飞船"

msgid "Tournament Brackets"
msgstr "锦标赛等级"

msgid "Ripple Fire alternates weapons to maximize rate of fire"
msgstr "波形火力通过变换射击武器以达到最高射速"

msgid "Fire all weapons in group simultaneously"
msgstr "同组中的所有武器同时开火"

#, c-format
msgid "Double click to select all %ss"
msgstr "双击选定所有 %ss"

msgid "Ripple Fire"
msgstr "波形火力"

msgid "Fire All"
msgstr "全部开火"

msgid "AI Behavior"
msgstr "AI 行为"

msgid "Dynamic"
msgstr "动态"

msgid "Rush"
msgstr "冲锋"

msgid "Maneuver"
msgstr "机动"

msgid "Kite"
msgstr "保持安全距离"

msgid "Weapon Bindings"
msgstr "武器键位绑定"

msgid "Forwards"
msgstr "向前"

msgid "Backwards"
msgstr "向后"

msgid "Left"
msgstr "向左"

msgid "Right"
msgstr "向右"

# Keep consistent with the edited strings with Primary.
msgid "Fire Primary"
msgstr "第一优先级武器开火"

msgid "Fire Secondary"
msgstr "第二优先级武器开火"

msgid "Fire Tertiary"
msgstr "第三优先级武器开火"

msgid "Stop"
msgstr "停止"

msgid "Strafe Left"
msgstr "向左扫射"

msgid "Strafe Right"
msgstr "向右扫射"

msgid "Lock Target"
msgstr "锁定目标"

msgid "Spawn Child"
msgstr "生产子飞船"

msgid "Teleport"
msgstr "空间传送"

msgid "Toggle Command mode"
msgstr "切换指挥模式"

msgid "View Map"
msgstr "查看地图"

msgid "View Weapon Bindings"
msgstr "查看武器键位"

msgid "View Upgrades"
msgstr "查看升级"

msgid "Cycle controls"
msgstr "循环控制"

msgid "Toggle auto-zoom"
msgstr "切换自动缩放"

msgid "Toggle auto-aim"
msgstr "切换自动瞄准"

msgid "Toggle minimal HUD"
msgstr "切换最小控制面板"

msgid "Cycle Fleet AI"
msgstr "循环舰队AI"

msgid "Zoom Out"
msgstr "缩小"

msgid "Zoom in"
msgstr "放大"

msgid "View Ships"
msgstr "查看飞船"

msgid "Edit Current Ship"
msgstr "编辑当前飞船"

msgid "Edit Child Ship"
msgstr "编辑子飞船"

msgid "Rotate Camera Counterclockwise"
msgstr "逆时针旋转镜头"

msgid "Rotate Camera Clockwise"
msgstr "顺时针旋转镜头"

msgid "Next"
msgstr "下一个"

msgid "Skip"
msgstr "跳过"

msgid "Console"
msgstr "控制台"

msgid "Faster"
msgstr "加速"

msgid "Slower"
msgstr "减速"

msgid "Pause"
msgstr "暂停"

msgid "Left Click"
msgstr "鼠标左键"

msgid "Right Click"
msgstr "鼠标右键"

msgid "Undo"
msgstr "撤销上次操作"

msgid "Redo"
msgstr "恢复上次操作"

msgid "Mirror"
msgstr "镜面视图"

msgid "Copy"
msgstr "复制"

msgid "Cut"
msgstr "剪切"

msgid "Paste"
msgstr "粘贴"

msgid "Scale Up"
msgstr "按比例放大"

msgid "Scale Down"
msgstr "按比例缩小"

msgid "Select All"
msgstr "全部选定"

msgid "Rotate Counterclockwise"
msgstr "逆时针旋转"

msgid "Rotate Clockwise"
msgstr "顺时针旋转"

msgid "Delete"
msgstr "删除"

msgid "Unknown"
msgstr "未知"

msgid "Steam Profile is Private"
msgstr "Steam档案是私密的"

msgid "Clear"
msgstr "清除"

msgid "Really Clear?"
msgstr "确认清除？"

msgid "Steam Friends"
msgstr "Steam好友"

#, c-format
msgid "Imported Fleet %s"
msgstr "导入舰队 %s"

msgid "Imported Ships"
msgstr "导入飞船"

msgid "1 ship"
msgstr "1艘飞船"

msgid "Available"
msgstr "可用"

msgid "Team"
msgstr "团队"

msgid "Contestants"
msgstr "参赛选手"

msgid "Steam Friends Unavailable: "
msgstr "Steam好友离线："

msgid "Logging in..."
msgstr "登录中……"

#, c-format
msgid "Downloading Steam Friend Ships: %.f%%"
msgstr "正在下载Steam好友的飞船： %.f%%"

msgid "Error: "
msgstr "错误："

msgid "Command Module"
msgstr "指挥模块"

msgid "The core of every ship"
msgstr "每艘飞船的核心"

msgid "Resource Containment Unit"
msgstr "资源携带单位"

msgid "Resource storage unit"
msgstr "资源储藏单位"

msgid "Thruster"
msgstr "推进器"

msgid "Produces a small amount of thrust"
msgstr "产生较小推力"

msgid "Provides a medium amount of thrust"
msgstr "产生中等推力"

msgid "Provides a large amount of thrust"
msgstr "产生较大推力"

msgid "Generator"
msgstr "发电机"

msgid "Produces energy to power a ship's weapons. More generators, more energy"
msgstr "为一艘飞船的武器提供能量。发电机越多，能量越多"

msgid "Solar Panel"
msgstr "太阳能板"

msgid "Adapter"
msgstr "适配器"

msgid "A basic building block"
msgstr "一个基本的构造模块"

msgid "Armor"
msgstr "装甲"

# Need clarification
msgid "Extra durable"
msgstr "提升抗击打能力"

msgid "units"
msgstr "单位"

msgid "RK-12 Standard"
msgstr "RK-12标准"

msgid "Basic light cannon. Its consistent rate of fire and low energy use make it a reliable weapon"
msgstr "基础级轻型加农炮。稳定的射击速率和低能耗使它成为一款可靠的武器"

msgid "Hull"
msgstr "船体"

msgid "MGVD-4 Bolshevik"
msgstr "MGVD-4 布尔什维克"

msgid "Fires numerous but slow explosive rounds, akin to a grenade launcher"
msgstr "能发射许多延时爆炸炮弹，类似于榴弹发射器"

# Fan version is put more like a weapon. Official one says "AF-75 Infectee"
msgid "AF-75 Spitter"
msgstr "AF-75 快速弹夹炮"

msgid "A powerful burst-fire turret that excels at medium range"
msgstr "极具威力的连发炮塔，中程火力十分优秀\\"

msgid "Minigun"
msgstr "加特林机枪"

# Fan translation is put like a weapon - Swatter Scatter Gun. Official translation means the racket that is used to squash flies.
msgid "Swatter"
msgstr "Swatter散射机枪"

msgid "SG-9 Scattergun"
msgstr "SG-9机枪"

msgid "Anti-ship shotgun"
msgstr "反飞船霰弹炮"

# Fan translation : HC2 Heavy Artillery. Better than HC2 singled out in the official translation. 
msgid "HC2"
msgstr "HC2重型火炮"

msgid "EXR-1 Railgun"
msgstr "EXR-1磁轨炮"

msgid "Unmatched in range, this sniper rifle will always give you the first shot"
msgstr "拥有无与伦比的射程，这把狙击武器能帮你抢占先机"

msgid "MED Beam"
msgstr "MED光束"

# In the Wikia, the Phalanx is a weapon under  the Blast, so it's better to put it as something like "phalanx close-in weapon system" than the "matrix" in the official translation.
msgid "Phalanx"
msgstr "Phalanx密集阵"

msgid "MC3"
msgstr "MC3中型火炮\\"

msgid "HC3"
msgstr "HC3重型火炮"

msgid "MLS Avenger"
msgstr "MLS复仇者"

msgid "Very high rate of fire, medium range"
msgstr "射速极高，射程中等"

msgid "MLS Anti-Missile"
msgstr "MLS 反导系统"

msgid "Close in weapon system"
msgstr "近战武器系统"

msgid "Longbow"
msgstr "长弓定向炮"

msgid "ZLM Sparrow"
msgstr "ZLM麻雀导弹"

msgid "Who doesn't like showering a target in missiles?"
msgstr "谁不喜欢用导弹雨淹没敌人呢？"

msgid "Shield"
msgstr "护盾"

msgid "Low strength and limited area is balanced by a fast recharge time"
msgstr "强度低，范围小，但是弹药填充速度很快"

msgid "MM1"
msgstr "MM1中型导弹\\"

msgid "HM1"
msgstr "HM1重型导弹"

# In the Wikia, the Phalanx is a item under the Beam, so it's better to put it as something like "small-sized laser machine" than the "Arkas PRP-1" in the official translation.
msgid "Arkas PRP-1"
msgstr "Arkas小型激光器"

msgid "This small laser cannon is capable of taking out small targets in seconds"
msgstr "这个小型激光加农炮能在几秒钟内摧毁小型目标"

msgid "Arkas PRP-2"
msgstr "Arkas中型激光器\\"

msgid "The instantaneous nature of lasers mean that damage is delivered before all else"
msgstr "激光武器与生俱来的特性就是可以在第一时间造成伤害"

msgid "Arkas PRP-3"
msgstr "Arkas大型激光器"

msgid "Need to burn through a battleship without breaking a sweat? Try this"
msgstr "想要毫不费力烧穿敌人的战舰？试试这个吧"

# Typo in official translation.
msgid "This mid-size generator is versatile and effective"
msgstr "这个中型发电机功能多、效率高"

msgid "When you've got a lot of hardware to protect, look no further"
msgstr "如果你有很多硬件需要保护，就选这个吧"

msgid "Heavy Turret"
msgstr "重型炮塔"

msgid "Power Distributor"
msgstr "电力分配器"

msgid "Station Battery"
msgstr "空间站防御火炮"

msgid "Station Defense Laser"
msgstr "空间站防御激光"

msgid "Factory"
msgstr "建造工厂"

msgid "Tractor"
msgstr "牵引器"

# Nexus: Official translation means "Connector"; Fan one means "Core Capsule".
msgid "Nexus"
msgstr "连接器"

msgid "Penrose Zero"
msgstr "潘洛斯零号"

msgid "Penrose One"
msgstr "潘洛斯一号"

# Blaster: Official translation means a device that can cause explosion; Fan means a small cannon that is used to attack.
msgid "Blaster"
msgstr "爆破器"

msgid "Mini size"
msgstr "微型\\"

msgid "Small size"
msgstr "小型"

msgid "Medium size"
msgstr "中型\\"

msgid "Large size"
msgstr "大型"

# Phaser: Official means Phaser device, fan translation means Phaser Cannon.
msgid "Phaser"
msgstr "相位炮"

msgid "Tempest"
msgstr "暴风雨"

msgid "Laser"
msgstr "激光"

msgid "Drone Launcher"
msgstr "无人机发射器"

msgid "Anti-Missile Laser"
msgstr "反导激光"

msgid "Storage Pod"
msgstr "储物舱"

# Edited as "Nanoassemble Beam"
msgid "Nanoassembler Beam"
msgstr "纳米装配光束"

msgid "Nanoassembler Drone Launcher"
msgstr "纳米装配无人机发射器"

msgid "CommandControl"
msgstr "指挥控制"

# Strut. I checked Wikia, but still can't tell which one is more accurate. Official translation means "support" or "holder"; fan means "structural block".
msgid "Strut"
msgstr "支架"

msgid "CannonBase"
msgstr "加农炮炮台"

msgid "Modular plasma cannon"
msgstr "模块化等离子加农炮"

msgid "DamageAmplifier"
msgstr "伤害增强器"

msgid "Increases damage of attached weapon"
msgstr "提高已附着武器的伤害"

msgid "Significantly increases damage of attached weapon"
msgstr "显著提高已附着武器的伤害"

msgid "RangeAmplifier"
msgstr "射程扩大器"

msgid "Increases range and projectile speed of attached weapon"
msgstr "增加已附着武器的射程并提高弹道速度"

msgid "RateAmplifier"
msgstr "射速提高器"

msgid "Increases rate of fire of attached weapon"
msgstr "提高已附着武器的射速"

# VelocityAmplifier.
msgid "VelocityAmplifier"
msgstr "速率增强器"

msgid "Significantly increases projectile speed of attached weapon"
msgstr "显著提高已附着武器弹药的抛射速度"

msgid "Protector"
msgstr "保护装置"

msgid "Defense Laser"
msgstr "防御激光"

msgid "Solar Array"
msgstr "太阳阵列"

# R Bank, official one means it like it's a bank (like where people make deposite), fan means it like some storage device of R.
msgid "RBank"
msgstr "R储存器"

msgid "Rocket Drone Launcher"
msgstr "火箭无人机发射器"

msgid "Crop Seed"
msgstr "农作物种子"

msgid "Stem"
msgstr "茎"

msgid "Crop Stem"
msgstr "农作物的茎"

msgid "Joint"
msgstr "植物关节"

msgid "Leaf"
msgstr "叶子"

msgid "Seed Planter"
msgstr "播种机"

msgid "Command"
msgstr "指挥部"

msgid "Subcommand"
msgstr "次级指挥部"

# Root. Searched in Wikia, it's the part as the base of the bee faction. Fan version is more accurate than Official one, which means the root of a plant.
msgid "Root"
msgstr "建筑基础"

#, c-format
msgid "Laser %d:%d"
msgstr "激光 %d：%d"

msgid "Laser Drone Launcher"
msgstr "激光无人机发射器"

msgid "Immobilizer"
msgstr "防盗器"

msgid "Sensoria"
msgstr "传感器"

msgid "Chitin"
msgstr "防护外壳"

msgid "Propulsor"
msgstr "推进器"

# Sting. Searched in Wikia, can't locate this item. Official translation says Accelerator, fan translation says Thorn. Need more context.
msgid "Sting"
msgstr "加速器"

msgid "Station Command"
msgstr "空间站指挥舱"

msgid "Power your weapons"
msgstr "为你的武器充能"

msgid "Power your weapons (more)"
msgstr "为你的武器充能（更多）"

# Transformer. Can't locate in Wikia. Official translation means Morph device; Fan one means potential transformer (as in electricity).
msgid "Transformer"
msgstr "变压器"

# As written in Wikia, it's "A quick ship made for dropping in and picking up a few resources. " So fan version is better.
msgid "Harvester"
msgstr "资源收集器"

msgid "Increase resource pickup range"
msgstr "增加资源采集范围"

# Deadly in quantity, fan puts it right - when it's in great quantity then it's deadly.
msgid "Inexpensive short range laser, deadly in quantity"
msgstr "便宜的短程激光，数目多时十分致命\\"

# Manipulator. Can't locate in Wikia. Oficial one means a device used to manipulate or control; fan one means that it is a beam, manipulate beam.
msgid "Manipulator"
msgstr "操纵光束"

# Grabber beam. Official one means "Loot beam", fan one means "Gravity controlled beam".
msgid "Grabber beam"
msgstr "引力控制性光束"

msgid "Armored building block"
msgstr "操纵光束"

# Container. Official one means "Resource Carrier", fan one means "Cargo cabin" 
msgid "Container"
msgstr "货舱"

msgid "Resource storage"
msgstr "资源储藏"

msgid "Plasma Cannon"
msgstr "等离子加农炮"

msgid "Basic turreted damage dealer"
msgstr "基本炮塔伤害输出"

msgid "Increase mobility - mini size"
msgstr "增加机动性——小型尺寸"

msgid "Increase mobility - medium size"
msgstr "增加机动性——中型尺寸\\"

msgid "Increase mobility - mega size"
msgstr "增加机动性——大型尺寸"

msgid "Increase mobility - asteroid relocation size"
msgstr "增加机动性——小行星迁移级尺寸"

msgid "Missile Launcher"
msgstr "导弹发射器"

msgid "Launches homing missiles"
msgstr "发射跟踪导弹"

msgid "Launches intelligent drones armed with plasma cannons"
msgstr "发射装备有等离子加农炮的智能无人机"

msgid "Proton Beam"
msgstr "质子光束"

msgid "Long range high damage spinal beam weapon"
msgstr "射程远、伤害高的脊柱型光束武器"

msgid "Defense Cannon"
msgstr "防御加农炮"

msgid "Short range rapid-fire point defense"
msgstr "射程短，射速高，定点防卫"

msgid "Plasma Projector"
msgstr "等离子抛射器"

msgid "Rapid-fire directional plasma weapon"
msgstr "高射速定向等离子武器"

msgid "Torpedo Launcher"
msgstr "鱼雷发射器"

msgid "Launches high damage unguided torpedoes"
msgstr "发射高伤害非制导鱼雷"

msgid "Proton Sword"
msgstr "质子剑"

msgid "Extremely high damage but very short range beam weapon"
msgstr "伤害极高但射程很短的光束武器"

msgid "Railgun"
msgstr "磁轨炮"

msgid "Very long range turreted sniper weapon"
msgstr "射程非常远的炮塔型狙击武器"

msgid "Autocannon"
msgstr "自动加农炮"

msgid "Very high rate of fire short range plasma weapon"
msgstr "射速极高、射程较短的等离子武器"

msgid "Blast Pulser"
msgstr "爆破脉冲"

msgid "Unidirectional projectile emitter"
msgstr "非定向弹药发射器"

msgid "Burst Laser"
msgstr "连发激光"

msgid "Compact charging beam weapon"
msgstr "压缩装填光束武器"

msgid "Armor block"
msgstr "装甲模块"

msgid "Create more spaceships"
msgstr "创造更多的太空飞船"

msgid "Plasma Mortar"
msgstr "等离子迫击炮"

msgid "Powerful charging splash damage weapon"
msgstr "填充式溅射伤害武器"

msgid "Mine Layer"
msgstr "布雷器"

msgid "High damage, large splash radius dumb mines"
msgstr "伤害高、溅射半径大的未爆地雷"

msgid "Shield Projector"
msgstr "护盾发射器"

msgid "Absorbs damage - essential for capital ships"
msgstr "吸收伤害——主力飞船必备"

msgid "Flak Cannon"
msgstr "高射加农炮"

msgid "Explosive point defense cannon"
msgstr "爆破性定点防卫加农炮"

msgid "Antimatter Cannon"
msgstr "反物质加农炮"

msgid "Very long range, high damage spinal mounted death machine"
msgstr "射程极远、伤害高的脊柱型死亡机器"

msgid "Teleporter"
msgstr "空间传送器"

msgid "Rocket Launcher"
msgstr "火箭发射器"

msgid "Launches flurries of unguided rockets"
msgstr "快速发射一批非制导火箭"

msgid "Station Shield Projector"
msgstr "空间站护盾发射器"

msgid "Unobtanium Strut"
msgstr "超导矿石支架"

# Wall. Official one means the wall that is to divide inner and outer; fan one means plantable structural block. Need to be confirmed.
msgid "Wall"
msgstr "可种植结构块"

# Extender. O: Reinforcement; F: Rectangular structural block.
msgid "Extender"
msgstr "长方形结构块"

# Mount. Official: trench (in war); fan: trapezoid structural block.
msgid "Mount"
msgstr "梯形块"

msgid "Corner"
msgstr "转角"

msgid "Hex Wall"
msgstr "六角墙"

msgid "Wedge"
msgstr "楔子"

msgid "Micro"
msgstr "微型"

msgid "Medium"
msgstr "中等"

msgid "Macro"
msgstr "大型"

msgid "Mighty"
msgstr "超大型"

msgid "Massive"
msgstr "巨型"

msgid "Crystallite"
msgstr "微晶体"

# Booster. O: means Augmentation device; F: means Propeller device. 
msgid "Booster"
msgstr "助推器"

msgid "Defense Pulser"
msgstr "防御脉冲发射器"

msgid "Pulser"
msgstr "脉冲发射器"

msgid "Plasma Condenser"
msgstr "等离子电容器"

msgid "Antimatter Missle Launcher"
msgstr "反物质导弹发射器"

msgid "Power Conduit"
msgstr "电能导管"

msgid "Plasma Diffractor"
msgstr "等离子衍射仪"

msgid "Heavy Bodywork"
msgstr "重型骨架"

msgid "Light Bodywork"
msgstr "轻型骨架"

msgid "Maneuver Thruster"
msgstr "机动推进器"

msgid "Highly responsive low impulse thruster"
msgstr "高敏感度低冲力推进器"

msgid "Impulse Thruster"
msgstr "冲力推进器"

msgid "High impulse thruster"
msgstr "高冲力推进器"

msgid "Shard Launcher"
msgstr "碎片发射器"

msgid "Launches explosive spinners"
msgstr "发射可爆炸的旋转诱饵"

msgid "Shard"
msgstr "碎片"

msgid "Laser Drone"
msgstr "激光无人机"

msgid "Anchor Launcher"
msgstr "船锚发射器"

msgid "Anchor Drone"
msgstr "船锚机器人"

msgid "PD Subsystem"
msgstr "点防御子系统"

msgid "Quantum Doom Beam"
msgstr "量子末日光束"

msgid "Tractor Beam"
msgstr "牵引光束"

# Generator/Storage. O: means a device that generate electricity, and a battery that stores electricity; F: its Storage means a cabin to store goods.
msgid "Generator/Storage"
msgstr "发电器/货舱"

msgid "Pod Command"
msgstr "指挥吊舱"

msgid "Polyp"
msgstr "珊瑚虫"

msgid "Light Spine"
msgstr "光脊"

msgid "Thistle"
msgstr "蓟草"

msgid "Gauss Beam"
msgstr "高斯光束"

msgid "Devastating pulse weapon"
msgstr "毁灭性脉冲武器"

msgid "Plasma Bolt"
msgstr "等离子闪电"

msgid "Slow, high damage defense turret"
msgstr "速度慢、高伤害的防御炮塔"

# Flurry Missiles. O: means Missile rain; F: Missile quick launcher.
msgid "Flurry Missiles"
msgstr "快速导弹发射器"

msgid "Rapid-fire guided missile launcher"
msgstr "高射速制导导弹发射器"

msgid "Annihilator"
msgstr "歼灭者"

msgid "Slow but powerful gun turret"
msgstr "速度慢但火力猛的炮塔"

msgid "Obliterator"
msgstr "毁灭者"

msgid "Obscenely powerful death laser"
msgstr "强到爆表的死亡激光"

msgid "Reactor"
msgstr "反应堆"

msgid "Depot"
msgstr "仓库"

msgid "Nuclear Option"
msgstr "核选项"

msgid "Heavily armored death launcher"
msgstr "重甲致命发射器"

msgid "Armor Plate"
msgstr "板状装甲"

msgid "Armor Spike"
msgstr "锥状装甲"

msgid "Segment"
msgstr "部分"

msgid "Core hull"
msgstr "核心船体"

msgid "Auxiliary hull"
msgstr "辅助船体"

msgid "Thrust vector unit"
msgstr "矢量推进单位"

msgid "Left Bumper"
msgstr "左减震器"

msgid "Right Bumper"
msgstr "右减震器"

msgid "Left Trigger"
msgstr "左扳机"

msgid "Right Trigger"
msgstr "右扳机"

msgid "Share"
msgstr "分享"

msgid "ENTER/Click"
msgstr "回车键/单击"

msgid "ENTER"
msgstr "回车键"

msgid "Left Mouse"
msgstr "鼠标左键"

msgid "Right Mouse"
msgstr "鼠标右键"

msgid "Middle Mouse"
msgstr "鼠标滑轮"

msgid "Mouse4"
msgstr "Mouse4"

msgid "Mouse5"
msgstr "Mouse5"

msgid "Mouse6"
msgstr "Mouse6"

msgid "Up"
msgstr "上"

msgid "Down"
msgstr "下"

msgid "Shift"
msgstr "Shift键"

msgid "Control"
msgstr "Control键"

msgid "Alt"
msgstr "Alt键"

msgid "Tab"
msgstr "Tab键"

msgid "Enter"
msgstr "回车键"

msgid "Space"
msgstr "空格键"

msgid "Page Up"
msgstr "Page Up键"

msgid "Page Down"
msgstr "Page Down键"

msgid "Home"
msgstr "Home键"

msgid "End"
msgstr "End键"

msgid "Backspace"
msgstr "Backspace键"

msgid "Escape"
msgstr "Escape键"

msgid "Gamepad Start"
msgstr "开始使用手柄"

msgid "Gamepad Guide"
msgstr "游戏手柄向导"

msgid "Right Stick"
msgstr "右摇杆"

msgid "DPad Up"
msgstr "上键"

msgid "DPad Down"
msgstr "下键"

msgid "DPad Left"
msgstr "左键"

msgid "DPad Right"
msgstr "右键"

msgid "Left Axis X"
msgstr "左摇杆X轴"

msgid "Left Axis Y"
msgstr "左摇杆Y轴"

msgid "Right Axis X"
msgstr "右摇杆X轴"

msgid "Right Axis Y"
msgstr "右摇杆Y轴"

msgid "Left Trigger Axis"
msgstr "左摇杆扳机轴"

msgid "Right Trigger Axis"
msgstr "右摇杆扳机轴"

msgid "Left Stick Up"
msgstr "左摇杆向上"

msgid "Left Stick Down"
msgstr "左摇杆向下"

msgid "Left Stick Left"
msgstr "左摇杆向左"

msgid "Left Stick Right"
msgstr "左摇杆向右"

msgid "Right Stick Up"
msgstr "右摇杆向上"

msgid "Right Stick Down"
msgstr "右摇杆向下"

msgid "Right Stick Left"
msgstr "右摇杆向左"

msgid "Right Stick Right"
msgstr "右摇杆向右"

msgid "Keypad 0"
msgstr "小键盘0"

msgid "Keypad 1"
msgstr "小键盘1"

msgid "Keypad 2"
msgstr "小键盘2"

msgid "Keypad 3"
msgstr "小键盘3"

msgid "Keypad 4"
msgstr "小键盘4"

msgid "Keypad 5"
msgstr "小键盘5"

msgid "Keypad 6"
msgstr "小键盘6"

msgid "Keypad 7"
msgstr "小键盘7"

msgid "Keypad 8"
msgstr "小键盘8"

msgid "Keypad 9"
msgstr "小键盘9"

msgid "Menu"
msgstr "菜单"

msgid "Volume Down"
msgstr "调低音量"

msgid "Volume Up"
msgstr "调高音量"

msgid "Play Next"
msgstr "下一曲"

msgid "Play Prev"
msgstr "上一曲"

msgid "Play"
msgstr "播放"

msgid "Mute"
msgstr "静音"

msgid "Gamepad A"
msgstr "游戏手柄A"

msgid "Gamepad B"
msgstr "游戏手柄B"

msgid "Gamepad X"
msgstr "游戏手柄X"

msgid "Gamepad Y"
msgstr "游戏手柄Y"

msgid "Ctrl-"
msgstr "Ctrl-"

msgid "Alt-"
msgstr "Alt-"

msgid "Shft-"
msgstr "Shft-"

msgid "Low"
msgstr "低"

msgid "Full"
msgstr "全"

msgid "On"
msgstr "开"

msgid "Message"
msgstr "信息"

msgid "Confirm"
msgstr "确认"

#, c-format
msgid "%d seconds"
msgstr "%d 秒"

#, c-format
msgid "%d minutes, %d seconds"
msgstr "%d 分， %d 秒"

#, c-format
msgid "%d hours, %d minutes, %d seconds"
msgstr "%d 小时，%d 分，%d 秒"

msgid "OK"
msgstr "确定"

msgid "Terran"
msgstr "人族"

msgid "Farmer"
msgstr "放牧者"

msgid "Red"
msgstr "红族"

msgid "Tinkrell"
msgstr "叮当族"

# Fan puts it like a faction, borg faction.
msgid "Borg"
msgstr "博格族"

msgid "Flies"
msgstr "蝇群"

# Crystalline. Both means the transparent gem. Is it a faction name?
msgid "Crystalline"
msgstr "水晶"

# Contestant. Official one means the participants of a contest. Fan one means whole block faction.
msgid "Contestant"
msgstr "参赛者"

# Bee. Both means the swarm of bees. Is it a faction name?
msgid "Bee"
msgstr "蜂群"

msgid "Spikey Plant"
msgstr "带刺植物"

# Fan puts it like a faction, sentinel faction.
msgid "Sentinel"
msgstr "哨兵族"
